---
title: Bios Manager
description: Le nouvel analyseur de BIOS depuis votre Recalbox.
---



## Présentation

Les **bios** sont un problème pour beaucoup d'utilisateurs, et nous le savons bien.  
 Actuellement, le seul moyen de les vérifier était le _checker_ disponible dans le WebManager. Pratique, mais ce dernier n'est aujourd'hui plus suffisant.

En attendant le nouveau WebManager \(zut, j'ai lâché une info top-secrète ! Tant pis\), nous avons inclus un _**Bios Checker**_ dans EmulationStation.  
Et disons le franchement: _**c'est le jour et la nuit!**_

Ce nouveau checker va vous dire si les bios sont obligatoires, s'ils ne le sont pas, si les signatures MD5 doivent obligatoirement correspondre ou pas, il va vous dire aussi à quoi servent certains bios.

Et ce n'est pas fini ! Il supporte également de multiples signatures MD5 différentes, et surtout : _**il va faire 90% du travail pour vous et vous donner un état des lieux complet et précis.**_

Allô la régie ? Envoyez les images !

![](/migration-images/usage-basique/fonctionnalites/image%20%2827%29.png)

